# Nextcloud sur Thunderbird

Nextcloud permet la synchronisation des modules **Contacts** et **Agendas** avec une boîte mail Thunbderbird 

> [!NOTE]
> ou autre client mail, je me contenterai ici de documenter comment utiliser Thunderbird qui est un logiciel libre performant qui mérite d'être utilisé.

